【政情】東涌淪陷 周浩鼎連任選情腹背受敵

【Now新聞台】港珠澳大橋開通，建制派一致唱好，但配套未完善導致東涌淪陷，隨時拖累建制派明年區議會選情。

東涌周末被南下旅客逼爆，居民怨氣衝天。當區區議員民建聯周浩鼎被翻舊帳，指他大力支持興建大橋是東涌淪陷的「禍首」之一。周浩鼎為求疏導怨氣，連日來密密高調落區，要求將巴士站調離民居，又促請打擊非法團，以減少訪港旅客。

周浩鼎格外緊張這個區議會議席，只因一旦連任失敗，會一併失去立法會超級區議員的入場券。《政情》聽聞，民建聯一直擔心周浩鼎連任會有暗湧。有政界人士指，港府內部低估大橋通車對東涌的影響，引發的地區問題會繼續發酵，對周浩鼎的選情可說是雪上加霜。

而周浩鼎上次在區議會選舉只是以200多票之差，打敗現年24歲的傘兵王進洋。政界指，王進洋落敗後無停過做地區工作，預計明年會捲土重來。有政界分析，他主打本土立場，當東涌成為中港矛盾磨心，對年青選民更有吸引力。

但王進洋的本土立場成為左派狙擊焦點，親中報章質疑他與陳浩天、梁天琦等撐港獨人士關係密切。王進洋為免有DQ風險，近日接受訪問時對港獨問題格外小心。政界早前亦盛傳民主黨蔡耀昌亦部署挑戰周浩鼎，但蔡耀昌對有關消息就不予評論。

除了面對民主派的追擊，周浩鼎同時面對建制派「夾攻」，只因新民黨葉劉淑儀一直有意改變跑道，由直選轉戰超級區議會，最近高調到屯門三聖邨為居民爭取興建升降機，被指積極尋找區選落腳點。

葉劉淑儀常笑言自己為年青人做跑道，明年區選若出現周浩鼎對王進洋的硬仗，最終結果會否是年輕人變相令葉劉淑儀更輕易轉跑道。

講開 屯門真係多左好多掃把頭嘅banner

蔡九當年係火炭hea做畀龐愛蘭搶咗個位 依家就飛去東涌 都唔知做乜撚

葉太點會睇得起公屋啲人啊

三萬蚊個月都唔差呀！

無需擔心
DQ佢咪得
是但搵D咩唔擁護基本法理由就搞掂

你估佢真係為咗贏咩，佢為咗令本土派輸咋，本土派贏咗第一個議席之後，可能之後會陸續有嚟，到時就有錢有資源坐大，威脅到販民
梗係嗱嗱林落嚟界票先啦
至於會唔會益撚咗鳩浩鼎？he doesn't fucking care la

無錯，泛民主派會叫你讓區。

連將軍澳唐明隻老鴿都要鬥出黨
將軍澳民生組艱苦經營咗4年嘅選區都要讓路畀條冇人識、選極都輸嘅廢中
乜撚野民主動力趙家賢仲要假惺惺話協調
調你老味呀 根本係幫賣香港鋪路出征做醜人
一票不投民主黨絕對冇錯
不過冇用啦 下年呢個時間大把泛民撚就上水
連登仔嘅隱性左膠情意結又會發作
乖乖地含淚投返畀白鴿

上屆有好多後生投周浩鼎咩
人地靠班鐵票藍絲廢老中都夠做

1) 諗方法DQ佢
2) 無藉口DQ就叫泛民空降入去爭
再大嗌 踢走保皇黨 做「唯一」民主派

莊榮輝選左四屆都輸 都算犀利

多唔多年輕蝗蟲先？

邊個做都
根本微不足道
泛民做會仲衰添

到時有人記得先算啦

我覺得對家唔洗宣傳自己
走去舉牌，大聲公讚揚佢地保皇黨功績都夠

算鳩數啦
到時都無人記得啦

記得都照當選先吹漲

驚咩
到時就唔會俾王進洋參選架啦

蘋果仲要無恥到唔知係咪玩膠
話公民黨有個東涌主任一早話港豬澳會影響居民生活
屌你老味 咁梁家傑又支持撥款？
成班左膠泛民真係當選民係白痴
派多啲打手嚟幫李卓賤人宣傳再屈人五毛囉
自從你地入中聯辦支持改議事規則
就注定俾年輕人離棄

都仲唔轉行

巴士同地鐵要賺錢牙